\def\SkipArticles{1}


\documentclass[a4paper,12pt]{report}

\usepackage{enumerate}
\usepackage[pdftex, pageanchor=true, colorlinks=true, linkcolor=blue, bookmarks=true, bookmarksnumbered=true]{hyperref}
\usepackage[pdftex]{thumbpdf}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[pdftex, margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{xfrac}
\usepackage[normalem]{ulem}

\title{Estatuto do CAMat}
\author{}
\date{}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{5mm}

\makeatletter
\def\@stpelt#1{\stepcounter{#1}\setcounter{#1}{1}}
\makeatother

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\newcounter{chaptercnt}
\newcounter{sectioncnt}[chaptercnt]
\newcounter{articlecnt}
\newcounter{paragraphcnt}[articlecnt]

\setcounter{chaptercnt}{1}
\setcounter{sectioncnt}{1}
\setcounter{articlecnt}{1}
\setcounter{paragraphcnt}{1}

\def\thechapter{Capítulo \Roman{chaptercnt}}
\def\thesection{Seção \Roman{sectioncnt}}
\def\thearticle{Artigo \arabic{articlecnt}º}

\newcommand{\thebasicparagraph}[1]{Parágrafo #1}
\def\theuniqueparagraph{\thebasicparagraph{único}}


\renewcommand{\chapter}[1]{\phantomsection \addcontentsline{toc}{part}{\thechapter \ -- #1} {\Large \bfseries \thechapter\stepcounter{chaptercnt} -- #1}}
\renewcommand{\section}[1]{\phantomsection \addcontentsline{toc}{section}{\thesection \ -- #1} {\bfseries \thesection\stepcounter{sectioncnt} -- #1}}
\newcommand{\article}{\phantomsection {\bfseries \thearticle\stepcounter{articlecnt}} -- }

\newcommand{\basicparagraph}[2][\relax]{\thebasicparagraph{#2}#1 -- }
\renewcommand{\paragraph}{\basicparagraph[\stepcounter{paragraphcnt}]{\arabic{paragraphcnt}º}}
\newcommand{\uniqueparagraph}{\basicparagraph{único}}

\pagebreak



\bigskip\chapter{Da entidade}


\article O Centro Acadêmico da Matemática, Estatística e Computação, aqui denominado Camat, é a entidade representativa dos estudantes do Instituto de Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo (IME-USP), sociedade civil sem fins lucrativos, apartidária, com sede e foro à Rua do Matão, 1010, Cidade Universitária, no município de São Paulo.

\uniqueparagraph O Camat reconhece o Diretório Central dos Estudantes - Livre - Alexandre Vanucchi Leme da Universidade de São Paulo, a União Estadual dos Estudantes de São Paulo e a União Nacional dos Estudantes como entidades legítimas de representação estudantil em seus respectivos níveis, reservando, face a elas, sua autonomia.


\article O Camat tem por objetivos:
\begin{enumerate}
    \item Reconhecer, estimular e levar adiante a luta de seus associados em defesa de seus interesses.
    \item O aperfeiçoamento constante das condições de ensino, pesquisa e extensão no IME e na USP.
    \item O desenvolvimento cultural e político de seus associados.
    \item Organizar seus associados na luta por uma Universidade crítica, democrática e autônoma.
    \item Defender o direito de cada estudante à educação pública e gratuita lutanto para que o poder público garanta ensino, moradia, alimentação, transporte, cultura e tudo o que for indispensável ao bom desenvolvimento do processo educativo.
    \item Estimular e defender movimentos e organizações democráticas e autônomas que estejam de acordo com os interesses de seus associados.
    \item Levar adiante o processo de estruturação e fortalecer as entidades estudantis em todos os seus níveis.
    \item Representar juridicamente seus associados para consecução dos objetivos deste Estatuto.
\end{enumerate}


\article Toda ação efetuada em conformidade com as cláusulas deste Estatuto provem do poder delegado pelos estudantes, o qual em seu nome será exercido.



\bigskip\chapter{Do Patrimônio}


\article O patrimônio da entidade é constituído pelos bens que possui e por outros que vier a adquirir, cujos rendimentos serão aplicados na satisfação de seus encargos.


\article A receita da entidade é constituída por:
\begin{enumerate}
    \item Contribuições voluntárias de seus associados.
    \item Dividendos.
    \item Auxílios e subvenções.
    \item Doações e legados.
    \item Aluguéis.
    \item Rendas auferidas nos seus empreendimentos.
    \item Quaisquer outros meios admitidos em lei. 
\end{enumerate}


\article Em caso de dissolução do Camat, seu patrimônio será transferido para a Associação Atlética Acadêmica do Instituto de Matemática, Estatística e Computação, do IME-USP.



\bigskip\chapter{Dos associados}


\article São associados do Camat todos os alunos matriculados nos cursos de Graduação, Pós-Graduação e Especialização do Instituto de Matemática e Estística da Universidade de São Paulo.


\article São direitos dos associados:
\begin{enumerate}
    \item Votar e ser votado conforme as disposições do presente Estatuto.
    \item Participar das atividades promovidas pelo Camat.
    \item Reunir-se, associar-se e manifestar-se nas dependências do Camat, bem como utilizá-las e desenvolver quaisquer atividades que não contrariem o presente Estatuto.
    \item Ter acesso aos livros e documentos do Camat, bem como às contas e balanços administrativos.
    \item Usufruir dos benefícios oferecidos pela administração.
\end{enumerate}


\article São deveres dos associados:
\begin{enumerate}
    \item Respeitar, cumprir e fazer cumprir colaborar para o cumprimento do estabelecido no presente Estatuto, bem como as deliberações das instâncias do Camat.
    \item \sout{Lutar pelo fortalecimento da entidade.}
    \item \sout{Zelar pelo patrimônio moral e material da entidade Defender o patrimônio e os interesses da associação.}
    \item Exercer com dedicação e espírito de luta a função na qual tiverem sido investidos. 
\end{enumerate}

\uniqueparagraph Os associados não respondem, nem mesmo subsidiariamente, pelas obrigações que a Diretoria contrair em nome do Camat.


\article Os associados que infringirem preceitos estatutários estarão sujeitos às seguintes penalidades:
\begin{enumerate}
    \item Destituição de função.
    \item Suspensão.
    \item Expulsão. 
\end{enumerate}

\paragraph A Assembléia Geral é competente para aplicar quaisquer penalidades a um associado, quando convocada especialmente para este fim e decidir por dois terços dos votos dos presentes.

\paragraph A Assembléia Geral que deliberar a suspensão de um associado indicará a sua duração que pode variar de um a seis meses.

\paragraph A suspensão ou expulsão do associado que exercer alguma função no Camat implicará sua automática destituição.

\paragraph A destituição de função de um associado pode ser decidida também pela instância que o tiver investido nela.

\paragraph O associado acusado terá amplo direito de defesa, inclusive verbal, em qualquer instância do Camat, devendo a denúncia ser pública.



\bigskip\chapter{Da organização e funcionamento da entidade}


\article São instâncias do Camat:
\begin{enumerate}
    \item A Assembléia Geral.
    \item A Assembléia Geral Extraordinária.
    \item A Diretoria. 
\end{enumerate}


\section{Da Assembléia Geral}


\article A Assembléia Geral é a instância máxima e soberana da entidade.


\article A Assembléia Geral realiza-se:
\begin{enumerate}
    \item Por deliberação da Diretoria.
    \item Por requerimento contendo data, horário, local e pauta, de três por cento dos associados à Diretoria, que deve proceder imediatamente à convocação. 
\end{enumerate}

\uniqueparagraph Toda Assembléia Geral será convocada através de Edital afixado na sede do Camat e no recinto do Instituto, com no mínimo dois dias úteis de antecedência, o qual mencionará data, horário, local e pauta da Assembléia.


\article A Assembléia Geral delibera com presença de no mínimo cinco por cento (5\%) dos associados, podendo ser realizada em duas sessões: uma diurna e outra noturna.

\paragraph O número de associados matriculados na Pós-Graduação e na Especialização não conta para efeito de determinação do quorum mínimo a que se refere o capítulo.

\paragraph Para efeito de quorum será considerada a soma do número de presentes nas duas sessões, quando houver.


\article São atribuições da Assembléia Geral:
\begin{enumerate}
    \item Aprovar seu Regulamento Interno.
    \item Aprovar reformas no Estatuto.
    \item Deliberar sobre a aplicação das penalidades previstas no Artigo 10. 
\end{enumerate}


\section{Da Assembléia Geral Extraordinária}


\article A Assembléia Geral Extraodinária é instância superior à Diretoria.

\paragraph A Assembléia Geral Extraordinária realiza-se por deliberação da Diretoria.

\paragraph Toda Assembléia Geral Extraordinária será convocada através de Edital afixado na sede do Camat e no recinto do Instituto, com no mínimo um dia útil de antecedência, o qual mencionará data, horário da primeira e da segunda chamada, local e pauta da assembléia.

\paragraph É de responsabilidade da Diretoria garantir uma ampla divulgação da Assembléia Geral Extraordinária entre os associados em tempo habil.


\article A Assembléia Geral Extraordinária delibera, em primeira chamada, com metade do quorum estabelecido para a Assembléia Geral e, em segunda chamada (no mínimo um dia útil após a primeira), com mesmo quorum estabelecido para a Reunião do Camat.


\article São atribuições da Assembléia Geral Extraordinária:
\begin{enumerate}
    \item Aprovar seu Regimento Interno.
    \item Deliberar sobre os casos omissos no presente Estatuto.
    \item Aprovar e alterar o Regulamento Eleitoral. 
\end{enumerate}


\section{Da diretoria}


\article A Diretoria é órgão colegiado que delibera nos termos de seu Regimento Interno em Reunião do Camat.

\uniqueparagraph Na Reunião do Camat votam os Diretores do Camat, Representantes de Turma e Representantes Discentes do IME. Na ausência de quorum mínimo, vota todo e qualquer associado do Camat.


\article São deveres e atribuições da Diretoria:
\begin{enumerate}
    \item Gerir a entidade.
    \item Aprovar seu Regimento Interno, por mais de 50% de seus membros titulares.
    \item Cumprir e fazer cumprir o presente Estatuto, bem como divulgá-lo entre os associados.
    \item \sout{Designar, dentre seus membros, o Presidente, o Tesoureiro e o Secretário da Entidade.}
    \item Designar, dentre seus membros, o representante jurídico e o tesoureiro.
    \item Respeitar e encaminhar as decisões das instâncias do Camat.
    \item Convocar Assembléia Geral, nos termos do Artigo 13.
    \item Convocar Assembléia Geral Extraordinária, nos termos do Artigo 16.
    \item Designar, dentre os associados, a mesa coordenadora de cada Assembléia Geral e Assembléia Geral Extraordinária.
    \item Empenhar-se pela criação e bom funcionamento de Comitês, Comissões e Departamentos da Entidade.
    \item Convocar eleições para a Diretoria Seguinte.
    \item Apresentar relatório de suas atividades e Balanço Administrativo ao término do mandato e divultá-lo entre os associados. 
\end{enumerate}

\uniqueparagraph Os diretores não são pessoalmente responsáveis pelas obrigações que contraírem em nome do Camat, em virtude de ato regular de gestão.


\article A Diretoria compõe-se de, no mínimo, \sout{cinco} sete membros.

\uniqueparagraph Nenhum associado poderá exercer simultaneamente dois cargos da Diretoria.


\article São responsabilidades específicas:
\begin{enumerate}
    \item Do \sout{presidente} representante jurídico:
    \begin{enumerate}
        \item Representar \sout{pública e} juridicamente a Entidade.
        \item Movimentar conjuntamente com o Tesoureiro contas bancárias em nome da Entidade. 
    \end{enumerate}
    \item Do Tesoureiro:
    \begin{enumerate}
        \item Movimentar conjuntamente com o \sout{presidente} representante jurídico, contas bancárias em nome da Entidade.
        \item Apresentar balancete bimestral da Entidade.
        \item Rubricar os livros contábeis da Entidade e assinar os respectivos termos de abertura e de encerramento. 
    \end{enumerate}
    \item \sout{Do secretário}:
    \begin{enumerate}
        \item \sout{Secretariar as reuniões da Diretoria.}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{Da eleição da Diretoria}


\article A diretoria se elege através de sufrágio universal, direto e secreto, em eleições por chapas, para um mandato de um ano.

\paragraph A Diretoria será formada pelos membros da chapa que obtiver maioria simples dos votos, isto é, 50\% (cinqüenta por cento) mais um dos votos válidos, no pleito.

\paragraph Se houver mais de duas chapas concorrentes e no caso da chapa que tiver o maior número de votos no primeiro escrutínio não somar 50\% (cinqüenta por cento) mais um dos votos válidos, haverá um segunto turno com a chapa colocada em segundo lugar.

\paragraph \sout{Havendo empate no segundo turno, efetua-se a soma dos votos das duas votações, e a chapa que obtiver o maior número de votos será a vencedora. Caso persista o empate, os representantes discentes decidirão qual a chapa vencedora.}

\paragraph São elegíveis todos os associados do Camat.

\paragraph A eleição ocorrerá, indicativamente, no mês de Novembro, devendo ser convocada por edital afixado na sede do Camat e no recinto do Instituto, com antecedência mínima de um mês pela diretoria em exercício.

\paragraph O prazo para inscrição de chapas será de no mínimo vinte dias, contados da data de convocação das eleições.

\paragraph Caso haja necessidade de um segundo turno, a Diretoria em exercício terá um prazo máximo de quinze dias, a contar da data de publicação dos resultados do primeiro turno, para realizá-lo.

\paragraph As chapas, no ato de sua inscrição, deverão apresentar carta-programa e os nomes de seus membros (mínimo de sete titulares).

\paragraph Sendo a eleição por chapa, não é permitido o voto nominal para cada cargo.

\paragraph As chapas, no ato de sua inscrição, devem ter suplentes em número mínimo de 50\% (cinqüenta por cento) de seus membros inscritos como titulares.


\article Constitui motivo de anulação do pleito a constatação de, ao final da apuração, mais de 50\% dos votos em branco ou nulos.


\section{Da destituição da Diretoria}



%% NÃO EXISTEM OS ARTIGOS 25 - 27
\ifnum \SkipArticles=0
	\relax
\else
	\addtocounter{articlecnt}{3}
\fi


\article A destituição da Diretoria realiza-se:
\begin{enumerate}
    \item Por decisão de dois terços dos presentes à Assembléia Geral, convocada para este fim específico, que elegerá uma Diretoria Provisória que deverá convocar eleições imediatamente após ser empossada.
    \item Por voto de destituição da Diretoria aprovado em plebiscitom por mais de 50\% dos votos. A Diretoria deverá então convocar novas eleições imediatamente após a apuração do mesmo. 
\end{enumerate}


\article O plebiscito que decide pelo voto de destituição à Diretoria realizar-se-á:
\begin{enumerate}
    \item Por deliberação da Diretoria.
    \item Por requerimento de 10\% dos associados à Diretoria que deverá proceder imediatamente a sua convocação para no mínimo 15 e no máximo 30 dias após o recebimento do requerimento. 
\end{enumerate}

\paragraph Montar-se-á imediatamente, após a convocação do plebiscito, uma comissão que será a única responsável pela sua realização: farão parte desta comissão todos e somente os associados que manifestarem interesse.

\paragraph O plebiscito só será deliberado se obtiver quórum percentual não inferior à metade do da eleição da Diretoria.


\article Quando da destituição de uma Diretoria, a Diretoria eleita em substituição cumprirá somente o restante do mandato da destituída.



\bigskip\chapter{Disposições Gerais}


\section{Da reforma do Estatuto}


\article No caso de reforma total, será decidida por Assembléia Geral convocada para este fim específico, será eleita uma comissão para elaborar um projeto que, depois de divulgado, terá trinta dias para receber emendas. Será, então, submetido à apreciação da Assembléia Geral, que decidirá pelos votos de mais de 50\% dos presentes.


\article No caso de reforma parcial, a mudança do Estatuto deve ser realizada por uma Assembléia Geral convocada para este fim, que decidirá pelo voto de pelo menos dois terços dos presentes.


\section{Outras disposições Gerais}


\article Nenhum cargo será remunerado.



\bigskip\chapter{Disposições transitórias}


\article O presente Estatuto entra em vigor na data de sua aprovação.


\article No ato da aprovação deste estatuto, convocar-se-á eleição para a diretoria do Camat. O mandato da próxima diretoria eleita se estenderá até Novembro de 2008.


\end{document}

% \bigskip\chapter{Dos objetivos, princípios e finalidades}
% 
% \article São objetivos do Diretório Central dos Estudantes Livre ``Alexandre Vannucchi Leme'':
% \begin{enumerate}
% 	\item Representar os estudantes da Universidade de São Paulo, no todo ou em parte, judicial ou extra-judicialmente;
% 	\item Defender os interesses gerais dos estudantes e de cada um em particular;
% 	\item Promover e incentivar todas as formas de organização dos estudantes;
% 	\item Cooperar com as entidades representativas dos estudantes secundaristas;
% 	\item Incentivar as relações amistosas entre as organizações estudantis de todo o mundo;
% 	\item Defender a gratuidade e melhoria do ensino do país;
% 	\item Lutar pelo livre acesso à educação;
% 	\item Defender a democracia e as liberdades fundamentais do homem;
% 	\item Difusão e fomento de atividades culturais e artísticas entre os estudantes.
% \end{enumerate}
% 
% \article O Diretório Central dos Estudantes Livre ``Alexandre Vannucchi Leme'' poderá firmar convênios, intercâmbios e iniciativas conjuntas com organizações e entidades públicas ou privadas, nacionais ou estrangeiras, bem como filiar-se ou integrar os quadros destas mesmas entidades.

% \begin{flushright}
% \emph{São Paulo, 30 de maio de 2010}
% \end{flushright}
